港大：林鄭民望明顯上升 楊潤雄支持率淨值急跌逾一成至負數

港大最新調查顯示，特首林鄭月娥民望評分明顯上升；教育局長湯潤雄支持率淨值則急跌逾一成至負數。

其他報道：【教科書評審】楊潤雄指「收回主權」不恰當 中聯辦教育科技部長：港主權當然要收回

港大民研計劃本月4至9日，以電話訪問1017名香港巿民，林鄭月娥評分較兩星期前明顯上升3.9分至57.8分，其最新支持率為49%（升4個百分點），反對率35%（跌6個百分點），民望淨值正13個百分點，較兩星期前明顯上升9個百分點。

司長方面，政務司長張建宗評分51.7（升0.7分），支持率32%（升4個百分點），反對率23%（跌1個百分點），民望淨值正9個百分點（升6個百分點）。財政司長陳茂波評分39.8（升3.6分），支持率 15%（跌2個百分點），反對率52%（跌9個百分點），民望淨值負38個百分點（升6個百分點）。

律政司長鄭若驊評分同樣為39.8（升1.9分），支持率15%（升1個百分點），反對率36%（跌9個百分點），民望淨值負 21個百分點（升9個百分點）。

局長方面，對比一個月前，13位局長中，6人支持率淨值上升，4人下跌，3人不變。當中支持率淨值變化超過抽樣誤差的，包括公務員事務局長羅智光和教育局長楊潤雄，分別上升6及下跌11個百分點。

眾局長之中，創新及科技局長楊偉雄、教育局長楊潤雄和民政事務局長劉江華的民望出現負值，分別為負1、負8和負12個百分點，食物及衛生局長陳肇始則是現時民望最高局長，民望淨值為正45個百分點。

根據民意日誌，調查期間經歷了立法會草案委員會完成審議一地兩檢條例草案、民主黨許智峯搶走政府職員電話事件、林鄭月娥出席立法會答問大會、以及土地供應專責小組展開公眾諮詢等。

另外，近日有多項議題引起風波，如歷史教科書評審、教育局網站一篇稱「粵語」不是「母語」文章等。

呢條局長同D 太監有咩分別
亂猜主子心意貶低廣東話

捉曬d 民女返皇宮...
點知皇上都無諗過要屌民女咪擺住係度囉

但係個太監出到街就過街老鼠咁

唔係一個人問題，係正苦個mentality 係咁

問題係做得太樣衰
仲衰過趙高嘅指鹿為馬
如果我做到呢D 位一定做得好好睇睇
皇上屌得開心
民女被屌得甘心

唔係而家呢個亂局
香港高官做得太樣衰喇

冇人理你民唔民望
亂唔亂局
看得自己那麼高